<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Christophe Dumont</title>
    <link>http://christophedumont.github.io/</link>
    <description>Recent content on Christophe Dumont</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</managingEditor>
    <webMaster>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 08 May 2016 16:39:18 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://christophedumont.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Taak 08 SQL database app</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/giptaken/Taak08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2016 16:39:18 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/giptaken/Taak08/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;anoniem-forum:76518927b5a7756c390baa02ea585f6d&#34;&gt;Anoniem forum&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;schema:76518927b5a7756c390baa02ea585f6d&#34;&gt;Schema&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/F5yUvQH.png&#34; alt=&#34;Schema&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;concept:76518927b5a7756c390baa02ea585f6d&#34;&gt;Concept&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mijn applicatie gaat om een anoniem forum waar iedereen op kan. Iedereen kan een post plaatsen als hij/zij wenst en ook commentaar geven. De mensen hoeven zich niet aan te melden om op de site te komen. Bij het plaatsen van een post, kunnen ze kiezen of ze onder een bepaalde naam iets willen plaatsen of niet. Dat is de kern van mijn applicatie. Uitbreiding is zeker mogelijk, naar onder andere live-chat, bloggen, vloggen, delen van foto&amp;rsquo;s, enz &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Om te zien of er geen expliciete of ongeschikte beelden worden gepost, zijn er administrators die alles in het oog kunnen houden. Zij moeten zich dan aanmelden op de website en kunnen ze posts en commentaar verwijderen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>test</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/posts/test/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 12:44:58 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/posts/test/</guid>
      <description>&lt;html&gt;
&lt;head&gt;

  &lt;style&gt;
  	.rotate90 {
      -webkit-transform: rotate(90deg);
      -moz-transform: rotate(90deg);
      -o-transform: rotate(90deg);
      -ms-transform: rotate(90deg);
      transform: rotate(90deg);
  }

  &lt;/style&gt;
&lt;/head&gt;
&lt;body&gt;
  &lt;section class=&#34;bg-dark&#34; id=&#34;about&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;container&#34;&gt;
        &lt;div class=&#34;row&#34;&gt;
			&lt;div class=&#34;col-lg-8 col-lg-offset-2 text-center&#34;&gt;
                &lt;h2 class=&#34;section-heading&#34;&gt;IT-Profile&lt;/h2&gt;
                &lt;hr class=&#34;light&#34;&gt;
				&lt;h4&gt;In dit profiel stel ik de skills voor die ik de laatste jaren heb ontwikkeld.&lt;/h4&gt;
			&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section class=&#34;bg-dark&#34; id=&#34;skills&#34;&gt;
	&lt;div class=&#34;container&#34;&gt;
        &lt;div class=&#34;row&#34;&gt;



            &lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1 text-center&#34;&gt;
					 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
						  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-success progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
						  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:85%&#34;&gt;
							C#
						  &lt;/div&gt;
					&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
			&lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1&#34;&gt;
					 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
						  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-info progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
						  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:50%&#34;&gt;
							jQuery
						  &lt;/div&gt;
					&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
			&lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1&#34;&gt;
					 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
						  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-danger progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
						  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:20%&#34;&gt;
							PHP
						  &lt;/div&gt;
					&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
			&lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1&#34;&gt;
					 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
						  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-success progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
						  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:75%&#34;&gt;
							HTML/CSS
						  &lt;/div&gt;
					&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
			&lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1&#34;&gt;
					 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
						  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-info progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
						  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:60%&#34;&gt;
							SQL
						  &lt;/div&gt;
					&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
			&lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1&#34;&gt;
					 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
						  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-warning progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
						  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:30%&#34;&gt;
							JavaScript
						  &lt;/div&gt;
					&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
			&lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1&#34;&gt;
					 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
						  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-success progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
						  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:90%&#34;&gt;
							GIT
						  &lt;/div&gt;
					&lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;


        &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section class=&#34;bg-dark&#34; id=&#34;extra&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;container&#34;&gt;
        &lt;div class=&#34;row&#34;&gt;
			&lt;div class=&#34;col-lg-8 col-lg-offset-2 text-center&#34;&gt;
                &lt;h2 class=&#34;section-heading&#34;&gt;Extra info!&lt;/h2&gt;
                &lt;hr class=&#34;light&#34;&gt;

					&lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1 text-center&#34;&gt;
						 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
							  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-success progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
							  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:85%&#34;&gt;
								Windows Server 2012 R2
							  &lt;/div&gt;
						&lt;/div&gt;
					&lt;/div&gt;
				&lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1&#34;&gt;
						 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
							  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-success progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
							  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:75%&#34;&gt;
								WIndows 7
							  &lt;/div&gt;
						&lt;/div&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1&#34;&gt;
						 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
							  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-success progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
							  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:95%&#34;&gt;
								Windows 8
							  &lt;/div&gt;
						&lt;/div&gt;
				&lt;/div&gt;

				&lt;div class=&#34;col-lg-10 col-lg-offset-1&#34;&gt;
					 &lt;div class=&#34;progress&#34;&gt;
						  &lt;div class=&#34;progress-bar progress-bar-success progress-bar-striped active&#34; role=&#34;progressbar&#34;
						  aria-valuenow=&#34;70&#34; aria-valuemin=&#34;0&#34; aria-valuemax=&#34;100&#34; style=&#34;width:95%&#34;&gt;
							Windows 10
						  &lt;/div&gt;
					&lt;/div&gt;
				&lt;/div&gt;
			&lt;/div&gt;
		&lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 11 Case Study</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/giptaken/Taak11/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2016 12:01:03 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/giptaken/Taak11/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;citrix-xenapp-case-study-review:19307dae22f5a0eeab2110c418be27e0&#34;&gt;CITRIX XenApp Case Study Review&lt;/h2&gt;

&lt;h1 id=&#34;waarom-citrix-xenapp:19307dae22f5a0eeab2110c418be27e0&#34;&gt;Waarom Citrix XenApp?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Mijn collega’s op het werk hadden mij niet alles kunnen laten zien van de Citrix XenApp omdat ze het niet heel uitgebreid gebruiken. Maar bij zoiets als dit hoeft dat ook niet! Oorspronkelijk gebruikten ze de Teamviewer 11 applicatie om klanten te helpen, waarmee je ook een scherm kan overnemen van een andere PC. Het bedrijf bied technische support aan voor KMO’s en de luchthaven van Antwerpen als ze met een probleem zitten. De reden dat ze overschakelden naar de XenApp is omdat dat gewoon veel meer mogelijkheden biedt. Zoals een offline PC (een computer die niet aan staat) gebruiken, hiervoor is er de engine. Maar een reden is dat ze het vooral met hun server konden gebruiken. Ze kunnen de Citrix XenApp verbinden met hun server, en zo op hun server werken. Dankzij de Citrix XenApp kunnen ze met 5 tegelijk op de server werken zonder elkander te hinderen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.peopleware.nl/technologie-partners/citrix/xenapp/PublishingImages/Citrix%20XenApp.png&#34; alt=&#34;Citrix logo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;waarvoor-gebruiken-ze-het-in-het-stagebedrijf:19307dae22f5a0eeab2110c418be27e0&#34;&gt;Waarvoor gebruiken ze het in het stagebedrijf?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Om technische hulp aan te bieden voor hun klanten. In plaats van naar de klant toe te gaan, is het nu mogelijk om vanuit het kantoor de PC over te nemen en na te kijken. De klanten kunnen dan naar de citrix login van het bedrijf gaan, bijvoorbeeld als het bedrijf DeaPlus een probleem hebben, moeten ze naar &lt;a href=&#34;https://asp.itce.be/deaplus&#34;&gt;https://asp.itce.be/deaplus&lt;/a&gt; gaan en daar aanmelden met hun Citrix account.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://bretty.me.uk/wp-content/uploads/2013/02/WI5-4.png&#34; alt=&#34;Login scherm&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als ze daar op aangemeld zijn, kan het bedrijf verbinden met de PC van de klant en zo krijgen ze dan live-beelden. Indien de klant het wenst, neemt het bedrijf de PC volledig over en kunnen ze naar de oorzaak van het probleem zoeken.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;bevindingen-eigen-mening:19307dae22f5a0eeab2110c418be27e0&#34;&gt;Bevindingen/ eigen mening&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Iedereen is tevreden dat ze zijn overgeschakelt naar de Citrix XenApp. Het heeft hun werk al heel wat gemakkelijker gemaakt want nu hoeven ze niet perse meer naar de locatie te gaan waar het probleem zich afspeelt. Ook kunnen ze heel gemakkelijk op hun server werken en samenwerken gaat alles veel sneller. Qua prijs is het wel redelijk duur, een eigen XenServer (die asp.itce.be) hosten kost al snel 345 EUR en de XenApp zelf 375 EUR. Maar al goed dat de Reciever volledig gratis is, dus die hoeven de klanten niet aan te schaffen. Zelf vind ik het een heel handige tool. Het maakt samenwerken heel wat handiger en hun werk heel wat gemakkelijker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://a5.mzstatic.com/eu/r30/Purple2/v4/07/b6/6a/07b66a8a-803e-db65-224b-5cbf681cb2fa/screen480x480.jpeg&#34; alt=&#34;Citrix reciever&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 13 Review of a software tool in the training company: ITCE</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/giptaken/Taak13/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 12:18:05 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/giptaken/Taak13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hello, for my GIP assignment English “A review” I have chosen the application XenClient from CITRIX. The reason why I have chosen this application is because we had to choose one from our training company, and this application was frequently used in mine. I only saw the basics of XenClient, but thanks to dear Google (I crossed this site which explained a lot more &lt;a href=&#34;http://windowsitpro.com/virtualization/product-review-citrix-xenclient-enterprise-51&#34;&gt;http://windowsitpro.com/virtualization/product-review-citrix-xenclient-enterprise-51&lt;/a&gt;) I’ve learned a lot more, and I found out it’s actually a huge thing!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So what is this CITRIX XenClient and what is it used for? “Citrix XenClient is a Type 1 (or bare metal) client hypervisor from software provider Citrix Systems. Citrix XenClient virtual machines (VMs) are managed with a product called Citrix Synchronizer.” (Source definition: &lt;a href=&#34;http://searchvirtualdesktop.techtarget.com/definition/Citrix-XenClient&#34;&gt;http://searchvirtualdesktop.techtarget.com/definition/Citrix-XenClient&lt;/a&gt;) And now come a lot of very IT-related statements. The Citrix XenClient is a tool which allows virtual machines to be shared to other virtual machines and they can be accessed by multiple virtual machines. Those virtual machines can easily be hosted by the XenClient. The Synchronizer they speak of applies the changes you make to the virtual machines on the XenClient. The Synchronizer can also backup, deploy virtual machines and utilize image layering technology. It allows users to access another PC over the internet and make changes on that PC while sitting at home or at work. At my training company they used it to help out a customer who had a problem with his PC. So they could talk to them over the phone and browse around their PC searching for the problem and applying solutions/fixes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I found this tool to be very interesting, and it surely is very recommended for companies which offer customer support. The review I used to get more information provided some very good pros and cons about the tool. For example as a pro: “The IT can easily control and manage user laptops, computers and tablets remotely.”. Having that as a pro makes it suitable for use. Creating and deploying new virtual machines with XenClient is a piece of cake. They also reported that the XenClient is rather expensive, it having a minimum price of $1070 and very high system requirements. Anyhow, I think the price is worth it for an investment for better customer support. Because regardless of the network connection being very well or awfully bad, the new version only requires your own network as everything is done locally!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Despite having an expensive license, having high system requirements, not so clear documentation about how to deploy something, I think this tool is a must-have for support desks at a company. It’s really cool too, and the technology behind it must be very complex! Sadly I couldn’t see more advanced things about it at my training company, it’s really interesting. I give this tool a well deserved &lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;10&lt;/sub&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voici un reportage photo concernant le stage!</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/posts/Taak12/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 16:51:44 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/posts/Taak12/</guid>
      <description>

&lt;h3 id=&#34;cliquez-ici-https-docs-google-com-presentation-d-1gaadtel5gmx3s421gjqxydm1b2zq79eoplathya6xck-edit-usp-sharing:26ac90d5636aeeccc2ea2c4de80820a6&#34;&gt;Cliquez &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/presentation/d/1GAAdtEl5gMX3S421gJqxYdM1B2Zq79eoPlAthyA6XCk/edit?usp=sharing&#34;&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taak 16 Huisstijl ITCE nv</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/giptaken/Taak16/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 12:30:01 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/giptaken/Taak16/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;design:520571a6b255b9968f716e2006b78829&#34;&gt;Design&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.it-ce.be/nl/images/logo_print.jpg&#34; alt=&#34;Logo1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://jobfair08.bestsofia.org/logo/itce.jpg&#34; alt=&#34;Logo2&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In het design van het logo is er niet al te veel aan gewerkt. Maar ze maken wel duidelijk dat ze een informatica-bedrijf zijn door de woorden “IT” in het rood te kleuren. Voor de rest heeft het niet echt typografische kenmerken, het lettertype is in hoofdletters zodat het goed te lezen is en het woord groot voorkomt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elke wagen van een werknemer heeft het logo “ITCE” op hun auto staan, zodat dat voor herkenning zorgt als ze naar een klant toerijden. Het is een kort en krachtig logo dat de naam van het bedrijf sterk weergeeft. Dit logo staat ook op de website, op hun mails, op hun facturen, alles wat met het bedrijf te maken heeft.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;communicatie:520571a6b255b9968f716e2006b78829&#34;&gt;Communicatie&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Elke support-engineer (werknemer) begint hun telefoon gesprek met een klant met de woorden “Goede(morgen/middag/avond) met ITCE (naam werknemer), … “. Zodat de klant meteen weet dat ze bij het juiste bedrijf zitten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dag 10</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag10/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2016 14:01:39 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag10/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;het-afscheid:f7c52b7cd41923a28ce21ef23d820da1&#34;&gt;Het afscheid&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;** 22 Januari 2016 **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De laatste dag is altijd wel beetje onzeker, beangstigend en soms wel beetje ontroerend. Ik heb mij hier de laatste dagen best nog heel goed geamuzeerd en ik kende iedereen al veel beter dan de eerste dag (wat wel logisch is natuurlijk). Ik gaf hun een Merci&amp;rsquo;ke als cadeau (die chocolatjes in een doos met een grote Merci erop) en ze waren er allemaal heel veel van aant snoepen hahaha. Ik ging voor een laatste keer mee met mijn collega om een kabel te vervangen in antwerpen, mijn laatste klusje op het bedrijf. Ik heb wel nog een heel schema opgemaakt van hun netwerk en van de luchthaven. Ik ben zeer tevreden dat ik hier terecht ben gekomen, hierbij nog eens bedankt aan mijn stageleerkracht die op het bedrijf stootte en alles klaarmaakte zodat ik alleen nog maar moest kennismaken!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In deze afgelopen twee weken heb ik ongelofelijk veel bijgeleerd, en een heel goed inzicht gekregen hoe het is om te leven als ICT support engineer (want dat zijn ze in feite allemaal hier) en ik zie het zeker zitten om later eens te komen solliciteren! Zeker doordat iedereen hier super vriendelijk was, en mij hielpen waar het maar nodig was!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dag 9</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag9/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 14:01:36 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag9/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;het-einde-in-zicht-met-een-zware-opdracht:8c9831f3efb8062254d3e5f6b1bbb7a5&#34;&gt;Het einde in zicht met een zware opdracht&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;** 21 Januari 2016 **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ditmaal ging de andere stagiair mee met de collega om klusjes te doen terwijl ik dan op het bureau via VmWare een werkende Windows 95 probeerde te installeren. Daar heb ik mij de hele dag mee bezig geweest doordat ik nergens een boot image vond of een .iso bestandje met windows 95. Ook was de installatie niet zoals gewoon Windows 7 maar echt met commandprompt naar setup gaan enzovoort. Uiteindelijk is het mij toch gelukt om er eentje helemaal in orde te kunnen krijgen, ik kon er zelfs mee op het internet! Later die dag kregen wij een project te horen van een klant die een programmatje wilt hebben om alles te vereenvoudigen. De baas zei dat wij er zelfs een centje mee konden bijverdienen. Wat die mens vroeg was wel zwaar onderschat, hij wou echt dat al zijn offertes en rapporten geautomatizeerd werden door mails op te nemen en te analyzeren. Ook wou hij de prijzen enzo mooi in een schema zoals excel zien staan en dat die gegevens worden opgeslagen in een database. Er werd niet meer zo veel over gesproken, maar de baas ging mij nog een mail sturen indien ik toch wou helpen tijdens mijn vrije tijd want morgen is het mijn laatste dag hier, spijtig genoeg&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dag 8</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag8/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 14:01:32 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag8/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;een-andere-stagiair-en-de-leukste-dag:7c1f39b4a6f038098212a479463e5a7a&#34;&gt;Een andere stagiair en de leukste dag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;** 20 Januari 2016 **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag kwam er een nieuwe stagiair van een andere school, dus zitten wij hier met twee nu. Ik ging mee met een van de collega&amp;rsquo;s hier naar een boekhoudkantoor om een printer te installeren en op het netwerk te zetten + bekabeling door de muur te voorzien. Daarna naar Brussel, naar het Capco hoofdkantoor voor een laptop te installeren. Maar het was aan de hand van een strict volgplan doordat de windowsversie helemaal geëncrypteerd was! Ook hebben wij op de luchthaven wat oude printers moeten verplaatsen naar ons bedrijf en dat was wel een heel karwei&amp;hellip; Maar al bij al was het vandaag toch de leukste dag!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dag 7</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag7/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 14:01:30 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag7/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;wachttijden-van-installaties:02c4494b0299b02d5196bc45471ae1f9&#34;&gt;Wachttijden van installaties&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;** 19 Januari 2016 **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dag 7, het leunt toch dichter aan bij het einde van mijn stageperiode. Vandaag heb ik twee laptops moen herinstalleren en de drivers in orde moeten brengen voor FlyingGroup, daar heb ik me de hele dag mee beziggehouden want er waren heel wat problemen met de drivers die ik nergens vond. Uiteraard waren de Windows Updates weer veel te lang, in totaal was dat 5 uur wachten vooraleer de updates klaar waren&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dag 6</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag6/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 14:01:27 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag6/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;de-tweede-week:db098bdf7c824cf34179f947897b0be2&#34;&gt;De tweede week&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;** 18 Januari 2016 **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een collega had blijkbaar nog een hele hoop RAM-chipjes liggen die ik kon gebruiken voor de laptops die er nog geen hadden net zoals vorige week. Dus heb ik nog twee extra laptops in orde kunnen krijgen! Er was weer een overloping van de planning van de week en om in algemeen vanalles en nog wat te bespreken. Er was ook een grote vergadering in Kontich, waardoor ik dan even alleen op het bedrijf zat en al bij al was het nog een leuke dag!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dag 5</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag5/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 14:01:25 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag5/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;een-rustige-vrijdag:7666fe6ac96df743bf76d8909bc41eca&#34;&gt;Een rustige vrijdag&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;** 15 Januari 2016 **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag was het in het bedrijf heel rustig, alle planningen van de week waren zo goed als in orde. Ik moest een aantal laptops formatteren en terug klaarmaken voor gebruik. Er was een laptop bij dan de collega&amp;rsquo;s hier dus kon ik maar zeker alles dubbelchecken. Voor de rest sjottertafel (voetbaltafel waar je moet draaien met ventjes voor de bal in de andere zijn goal te &amp;lsquo;sjotten&amp;rsquo;) en wat taken overlopen voor mijn GIP.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dag 4</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag4/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 14:01:15 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag4/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;van-oud-naar-nieuw:fa6cc9b3f09a50940bd3b5bf93371407&#34;&gt;Van oud naar nieuw&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;** 14 Januari 2016 **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag kreeg ik de taak of ik vanuit verschillende gerecupereerde laptops eentje kon doen werken. Het waren vooral HP EliteBook 8440p&amp;rsquo;s en ook compacte versies. Ze konden niks meer doen met laptops waar Windows XP of Vista op stond en alleen maar met Windows 7 wel. Ik vond verschillende Windows 7 laptops en heb ik dus onderdelen zitten zoeken van de andere onbruikbare laptops zodat ik die ene laptop nog kon doen werken en dat is me gelukt! Ik nam onderdelen van andere laptops zoals RAM chip, werkende voeding/batterij, beter toetsenbord en een nieuwe network card. Eerlijk gezegd was ik fier op mezelf dat ik zo&amp;rsquo;n oude vervallen laptop dat stuk was toch zo goed als nieuw kon doen werken!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dag 3</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag3/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 14:01:11 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag3/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;weinig-te-doen:74e3ee86f185262d71df8d77ac49dc17&#34;&gt;Weinig te doen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;** 13 Januari 2016 **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag was het spijtig genoeg een saaiere dag dan anders, er was niet veel werk voor mij om te doen dus heb zitten werken aan mijn GIP-taken. De twee laptops van de vorige dag waren nog niet helemaal in orde dus heb ik ze wel in orde gebracht in de ochtend maar dat was alles. Ook heb ik nog wat opgezocht over het programma voor mijn Case Study.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dag 2</title>
      <link>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 14:01:08 +0200</pubDate>
      <author>christophe.dumont5@hotmail.com (Christophe Dumont)</author>
      <guid>http://christophedumont.github.io/stageverslagen/Dag2/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;ik-begin-iedereen-te-kennen:46ee5d0b3bc7af4357c80f2500337c90&#34;&gt;Ik begin iedereen te kennen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;** 12 Januari 2016 **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De volgende dag ging al wat vlotter, ik begin de mensen beter te kennen en hun mij dus voel ik me al meer en meer thuis! Ik kreeg ditmaal iets meer werk maar dat vond ik helemaal niet erg, ik moest de laptop van een klant nakijken doordat die continu crashte. Een switch resetten en een Ultra Compact PC Kit ineen steken van Gigabyte BRIX. En net zoals de eerste dag, weer twee laptops configureren. Voor de rest heb ik wat gewerkt aan mijn GIP-taken vandaag.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>